[今次要搞幾耐?]遭醫委會裁定專業失德停牌半年 陳以誠向法院提上訴

兒科專科醫生陳以誠涉不當處理男嬰傷口，致其手指壞死，上月被醫委會裁定兩項專業失德成立，罰除牌6個月。法庭文件顯示，陳以誠已於昨日（14日）就醫委會的裁決向法院提出上訴。
陳以誠今日（15）向《香港01》記者確認提出上訴，並指已交由律師處理，不欲多談。
兒科專科醫生陳以誠涉於2009年治療一名14個月大男嬰時，處理不當令男嬰手指壞死而要切除一截手指，4月16日被醫委會聆訊小組裁定兩項專業失德成立，判罰停牌6個月。陳以誠在裁決出爐後，已表示會跟律師討論下一步的做法，包括會否上訴。根據目前條例，被投訴醫生可於聆訊有結果後一個月內提出上訴，今日（15日）正是上訴期屆滿日。

陳以誠今日接受記者查詢時亦透露會上訴，但就指上訴一事已交由律師處理，未有回應於何時提出上訴申請。記者再翻查法庭文件，發現陳以誠的代表律師已於昨日向上訴庭就醫委會的裁決提出上訴。按《醫生註冊條例》，在註冊醫生向上訴法庭提出上訴後，上訴法庭隨即可確認、推翻或更改上訴所針對的命令，或將該個案發還醫務委員會再考慮。

蔡堅：決定將暫緩執行
目前法例亦列明，停牌的決定需經過刊憲才會生效。醫學會會長蔡堅表示，按現時法例，若被投訴醫生就裁決提出上訴，停牌決定將暫緩執行，即陳以誠的醫生註冊資格仍然保留。他又強調，在未被停牌前，陳以誠仍然是醫學會的副會長以及會董。